_4\. 亚历山大夺取了科隆纳的土地。卢克蕾齐娅摄政梵蒂冈；埃斯特的阿方索之妻。皮翁比诺投降切萨雷。亚历山大将拉丁男爵的财产分给了博尔哈的两个孩子。卢克蕾齐娅与费拉拉的世袭王子结婚，并于 1502 年 1 月离开费拉拉。 切萨雷在罗马称霸。教皇与他一起乘船前往皮翁比诺。阿斯托里-曼弗雷迪（Astorre Manfredi）被谋杀。切萨雷攻占乌尔比诺和卡梅里诺。他在罗马涅的优秀军团。红衣主教费拉里中毒。诽谤教皇_

那不勒斯的陷落为教皇提供了一个渴望已久的清理拉丁姆男爵的机会。这些领主的势力可以追溯到帝国时代，也随着皇权的衰落而衰落。由于无法再依靠皇帝，他们向那不勒斯王室或法国寻求支持。自查理八世即位以来，科隆纳家族一直与阿拉贡王朝保持着紧密的联系，而奥尔西尼家族则效忠于法国。出于恐惧，他们在上次战争开始前就将自己的许多城堡交给了枢机团，其中就包括苏比亚科。但教皇不想与条约扯上任何关系。他占领了科隆城堡，并在卡普亚陷落后亲自迁往塞莫内塔。

碰巧的是，在他不在期间，他将梵蒂冈宫殿及其事务委托给了他的女儿，并赋予她拆阅来信的权力，在遇到困难的情况下，她可以咨询里斯本的红衣主教。在教皇历史上，没有什么比这一事实更能揭示无耻世俗化的程度了。我们不知道这给罗马人留下了什么印象，他们可能会用帕斯奎纳舞曲来取乐，并为里斯本红衣主教开的关于这位内阁中最美丽的秘书的玩笑而喝彩。卢克蕾齐娅圣母的任期很短，因为教皇在八月初就回来了，罗马很快就得知他的女儿将嫁给费拉拉的阿方索。人们翘首以盼的艾斯特家族同意这桩婚事的消息传出后，罗马炮声隆隆，灯火通明。9 月 7 日，未来的费拉拉公爵夫人在圣玛丽亚广场举行了盛大的游行，四位主教骑马走在她的前面，300 名骑兵组成了她的随行队伍。杂耍艺人在城中穿行，高呼：杰出的费拉拉公爵夫人万岁！教皇亚历山大万岁！

1501 年 9 月 15 日，切萨雷也从那不勒斯抵达罗马，在这里他得知他的部队已经攻占了皮翁比诺。他在梵蒂冈期间，就如何处理科隆纳的财产做出了决定。科隆纳家族的首领还在那不勒斯王国，因为法布里齐奥和普罗斯佩罗先是跟随国王去了伊斯基亚岛，然后被国王解雇，毫不犹豫地加入了康萨尔沃的麾下，成为了一名护卫。8 月 20 日，教皇宣布科隆纳和萨维利家族为非法，并没收了他们的财产。然后，9 月 17 日，他将科隆纳、萨维利家族、加埃塔尼、波雅诺男爵、马根扎男爵和埃斯图特维尔的所有财产分给了博尔哈的两个年幼的孩子。卢克蕾齐娅和被谋杀的阿方索的两岁儿子罗德里戈得到了塞莫内塔、宁法、诺尔玛、阿尔巴诺、内图诺和阿尔迪亚以及其他地方。第二个孩子约翰-博尔哈是教皇的亲生后代，他得到了内皮、帕莱斯特里纳、帕利亚诺、里尼亚诺和其他城镇。教皇将帕莱斯特里纳、内皮和塞莫内塔升格为公国；他将苏比亚科修道院及其十八座城堡永远赐予了博尔哈王朝。这份诏书由当时在场的十九位红衣主教签署，其中包括卡拉法、桑塞维利诺、切萨里尼、法尔内塞、奥贝托二世-帕拉维奇诺和从德国和法国游玩归来的美第奇。他们没有一个人敢反对。亚历山大六世以这种方式粉碎了拉丁姆的吉贝利贵族，他之前曾用这种方式来对付奥尔西尼家族。以后也会轮到这些吉尔菲贵族；因为现在他们仍然是切萨雷军队中有用的工具，或者是法国的买办。现在，几乎整个教皇国都是博尔吉亚家族的财产；罗马涅和其他领土归切萨雷所有，罗马男爵的旧世袭土地归家族其他成员所有。在教会的历史上，这是一个全新的事态。

9 月 25 日，教皇与切萨雷一起前往内皮和奇维塔-卡斯特利亚纳，圣母玛利亚-卢克蕾齐娅再次在梵蒂冈代替了他。

阿拉贡的陷落、随之而来的暴行、切萨雷的出现、博尔吉亚家族的无耻抬举，以及最后这些人前所未有的幸福：所有这一切似乎都消除了罗马和教皇宫殿中通常在犯罪及其宣传之间保持警惕的最后一道屏障。

卢克蕾齐娅与因安娜-斯福尔扎（Anna Sforza）之死而成为寡妇的费拉拉世袭王子的婚姻，是应教皇的要求由埃斯特已经完全臣服的法国国王促成的。这个意大利最古老的家族只能通过迎娶博尔哈的私生女来玷污自己的名誉，博尔哈的私生女名声暧昧，已经结过三次婚，但恐惧迫使埃尔科莱父子不顾皇帝的警告，在极不情愿的情况下最终同意了这门婚事。教皇本人也在费拉拉获得了对切萨雷的支持。他希望为他征服佛罗伦萨，费拉里演说家波齐（Pozzi）甚至提议让世袭王子阿方索来完成这项任务。

他的弟弟西吉斯蒙德（Sigismund）、斐迪南（Ferdinand）和红衣主教希波吕托斯（Hippolytus）前来追赶他的妻子。这些绅士们骑着数百匹马，在米尔维奥桥停了下来；他们在那里接待了该城的地方长官，以及两千名骑兵和步行的民众。然后，切萨雷骑着一匹珠宝价值一万杜卡特的马出现了。他前面有两千人，后面还有两千人。十九位红衣主教在人民门（Porta del Popolo）等候，每位红衣主教都带着一支由两百名骑兵组成的随从队伍。迎接仪式持续了两个小时，然后这支节日车队，整整一支军队，在枪炮声中向梵蒂冈进发。

埃斯特的费尔南多的公证结婚仪式于 12 月 28 日举行。音乐声把卢克蕾齐娅从她在使徒彼得的宫殿里召唤出来。迷人的亚历山大之女身着金色锦缎礼服出现在众人面前，礼服的裙裾由年轻的贵族小姐们抬着，后面跟着 50 位罗马贵族小姐。她金色的秀发披散在肩上，用一条细细的黑丝绸带包裹着；她的脖子上缀着一串珍珠。在埃斯特兄弟的带领下，她在保利那广场（Aula Paolina）见到了父亲，仪式在十三位红衣主教面前举行。红衣主教希波吕托斯（Hippolytus）向美丽的嫂子赠送了珍贵的戒指和一个小盒子，里面装着闪闪发光的新娘珠宝，这就是艾斯特家族引以为傲的 fideicommissum。婚宴结束后，罗马城又花了好几天的时间举行赛马、竞技、斗牛和喜剧表演。

1502 年 1 月 6 日，卢克蕾齐娅带着她的随从离开了梵蒂冈。教皇宫廷、红衣主教、使节、贵族和民众护送她通过人民门。科森扎红衣主教弗朗切斯科-博尔哈（Francesco Borgia）作为使节，承担了带领圣母穿越教皇国的光荣职责。六百名骑兵保护着她。游行队伍不仅由各城镇出资在各地提供饮食，还举行了隆重的仪式。在福利尼奥（Foligno），凯旋的马车上播放着巴黎的故事：这位神话中的王子英勇地撤销了他的古典评判；他现在把苹果奖给了卢克蕾齐娅，因为她的美胜过了所有的女神。从斯波莱托出发后，乌尔比诺公爵护送她去取悦切萨雷，切萨雷很快就对他的骑士服务给予了奖赏。在博洛尼亚，她受到了本蒂沃格里（Bentivogli）家族的接见：恐惧让这些荣誉和华丽的庆典随处可见。

2 月 2 日，当卢克蕾齐娅像女王一样进入费拉拉时，她并非空手而来。除了 10 万金币的嫁妆外，她还为丈夫带来了森托（Cento）和皮耶城堡（Castel della Pieve）两座城市，这是她父亲送给她的礼物，更重要的是，她为丈夫带来了各州的安全。费拉拉举行了童话般华丽的结婚庆典，让整个异教的奥林匹斯山都为之沸腾。但婚礼的气氛是勉强而冷淡的。博尔哈的女儿带着痛苦的过去，她发现谣言的存在，即使是毫无根据的谣言，也会让任何一个高贵的女人陷入毫无意义的忧郁之中。她很高兴能从罗马转到不那么放荡不羁的费拉拉，在这里她熬过了博尔哈家族的衰落。历史上很少有女性能像这位年轻的女性一样，对世人和后世的想象力产生如此深远的吸引力，她只是缺乏成为埃及艳后的绝佳条件。这位教皇之女的形象介于她可怕的父亲和兄弟之间，一半是她的悲剧牺牲品，值得同情，一半是诱人的妖妇，最后是忏悔的抹大拉，通过围绕在她周围的谜团，以及在黑暗中罪恶与不幸的相互较量，一直吸引着人们的想象，而这个令人兴奋的幽灵的背景就是罗马的梵蒂冈。作为费拉拉公爵夫人，卢克蕾齐娅-博尔哈放弃了早年的激情生活；像她的母亲瓦诺扎一样，她献身于基督教的奉献和虔诚的事业。她与阿方索平静地生活在一起，并为阿方索生下了几个孩子，直到 1519 年 6 月 24 日去世，但在此期间，没有人探究过她的灵魂，她记忆中可怕的阴影几乎从未得到安息。

切萨雷现在仍然是他父亲意志的唯一主宰，他的父亲被他孤立了。他将父亲贬低为自己的工具。当时，他是罗马的绝对暴君，罗马到处都是他的党羽和间谍。即使是用语言侮辱他，也是一种亵渎罪。面具人被砍掉手和舌头，以此来赎罪。威尼斯大使没能救下一个被认为散发小册子的威尼斯人：他被勒死后扔进了台伯河。教皇本人在这种事情上本来是麻木不仁的，但这次却斥责了他的儿子。他说的话非常奇怪。他向大使解释说，公爵是个心地善良的人，但他不能忍受侮辱。我有时会告诉他，罗马是一个自由的城市，任何人在这里都可以随心所欲地写作和说话。也有人说我的坏话，但我都听之任之。公爵回答我说：如果罗马有写和说的习惯，那很好，但我想教导这些人悔改。教皇最后回忆起他自己原谅了多少人，尤其是在查理八世入侵期间原谅了那么多红衣主教，国王本人称他们为叛徒。他说，我本可以杀死副主教和红衣主教文丘拉，但我不想伤害任何人，我已经原谅了十四位伟大的绅士。

2月17日，他带着儿子和六位红衣主教乘船前往皮翁比诺。他想去看看切萨雷在那里修建的堡垒，也许还想了解一下比萨和佛罗伦萨的情况。他可以平静地离开罗马，因为这座城市从未以道德或自由的名义反抗过博尔哈。他在帕洛过了一夜，然后来到科尔内托，住进了维特莱斯基的宫殿。他在皮翁比诺参加了宴会；他观看了美女们的舞蹈，这是他作为年轻红衣主教时最爱看的。2 月 25 日，他也启程前往厄尔巴岛，3 月 1 日，他再次从皮翁比诺启程。在回国途中，狂风巨浪有可能将他吞没在从西班牙公使馆返回时曾经遇难的海岸上。他好不容易才到达埃尔科莱港。在这里，他拒绝登上一艘英国船只，因为这艘船本可以带他安全度过风暴。3 月 5 日，当他启航时，海面仍然很高，但他平静地坐在船上，吃着摆在他面前的鱼。他在帕洛过夜，然后继续骑马前往罗马。他于 3 月 11 日返回。没有人迎接他，因为是晚上，他不想受到欢迎。只有宫廷家族吹响了号角和口哨。

当时，亚历山大正在用大炮武装罗马的圣天使城堡，这些大炮是他花 5 万杜卡特从伊斯基亚岛前国王费德里戈的库存中购买的。这座城堡是在火药爆炸后修建的，现在是托雷斯公国旁边可怕的监狱，数百名博尔吉亚的受害者在这里受尽折磨。年轻的阿斯托里-曼弗雷迪（Astorre Manfredi）和他的兄弟屋大维（Octavian）以及其他不幸的同伴们还在那里。6月9日，他和他们被从台伯河中打捞上来，切萨雷把被勒死的人扔到了台伯河中。这个怪物的受害者中，没有人像这位天真美丽的法恩扎青年一样值得同情。

随后，切萨雷于 6 月 13 日（1502 年）离开罗马，继续他在罗马涅的血腥行动。他已经取得了许多成就，但仍有许多工作要做。罗马的领土，包括罗马城，现在都在博尔哈的手中，陷入了死一般的沉寂。在拉丁姆，所有男爵的权力都被粉碎了；他们像流亡者一样在世界上游荡。在托斯卡纳，奥尔西尼家族与博尔吉亚站在一起；但他们的时代也即将到来。在意大利中部，切萨雷已经占领了罗马涅的大部分地区，他可怕的省督唐-拉米罗-德奥尔科（Don Ramiro d'Orco）用铁腕压制着罗马涅的风景。在马雷玛（Maremma），皮翁比诺（Piombino）为反对比萨和佛罗伦萨的计划奠定了基础。在波河（Po）河畔，切萨雷笼络了有姻亲关系的埃斯特（Este）家族。现在到了强势出击，登上中意大利国王宝座的时候了。

1502 年下半年和次年上半年是切萨雷在亚平宁半岛两侧的可怕行动。他伪装成一个扼杀人性的天使，其地狱般的恶意让人不寒而栗。但他的受害者很难引起同情。他们中的大多数人在罪孽深重的时候已经成熟，可以接受这样一个收割者的镰刀。这些小暴君在他们的圈子里都与切萨雷-博尔哈（Cesare Borgia）有着相似的怨恨和恶意。佩鲁贾的巴格里奥尼（Baglioni）家族的可怕悲剧，1500 年 7 月 14 日的血腥之夜，卡洛-巴尔奇利亚（Carlo Barciglia）在睡梦中谋杀了他的亲戚圭多（Guido）、他的儿子阿斯托雷（Astorre）和吉斯蒙多（Gismondo）以及其他人，詹波罗（Giampolo）随后进行了可怕的报复，这些足以说明当时意大利王朝的血腥程度有多高，他们需要一个像切萨雷这样的扼杀者。

首先，他仿效康萨尔沃在那不勒斯的所作所为，用最厚颜无耻的欺诈手段夺取了乌尔比诺。圭多巴尔多被教皇和他儿子的来信所骗，为了用军队支持他而解除了自己的武装，然后突然发现这个叛徒是卡格利的敌人。他翻山越岭，跋山涉水，一直逃到了曼图亚。他年轻的继承人弗朗切斯科-玛丽亚-罗韦利（Francesco Maria Rovere）用其他方法保住了自己。1502 年 6 月 21 日，切萨雷占领了整个毫无防御能力的乌尔比诺州。他亲自前往乌尔比诺，在费德里戈富丽堂皇的宫殿里搜刮了所有值钱的东西。据估计，这些物品价值 15 万杜卡特。他还将富丽堂皇的图书馆的一部分打包带去了切塞纳，因为他自己已经在那里收藏了一个图书馆。他通过同样的背叛手段获得了卡梅里诺。他把杀害了自己兄弟鲁道夫的当地王朝统治者朱利奥-切萨雷-瓦拉诺和他的两个儿子一起关进了监狱。从那时起，他自称为法国的切萨雷-博尔哈（Cesare Borgia），蒙主恩典，罗马涅、瓦朗斯和乌尔比诺公爵，安德里亚王子，皮翁比诺领主，神圣罗马教会总指挥。城市在他面前颤抖，地方官在他面前卑躬屈膝。奉承者将他捧为新凯撒。他的统治强大而美好。罗马涅第一次享受到了和平，摆脱了吸血虫的侵扰。安东尼奥-达蒙特-桑索维诺（Antonio da Monte Sansovino）以切塞纳鲁奥塔（Ruota of Cesena）主席的名义主持正义，他是一个广受欢迎的人。也是在那时，意大利最伟大的思想家之一不屑于为他服务： 达芬奇成为了他的建筑师和工程师，并为他建造了罗马涅的堡垒。也许是被切萨雷恶魔般的本性所吸引，他在为洛多维科-斯福尔扎效力时已经经历了足够多的可怕事情。当时人们的道德观念与我们不同。

公爵的努力得到了许多小王朝的支持，如维特洛佐-维特利（Vitellozzo Vitelli）和奥尔西尼家族。维泰罗佐于1502年5月1日被教皇提升为蒙通伯爵，是佛罗伦萨人的死敌，他已经在6月攻占了阿雷佐，还在6月以切萨雷的名义征服了圣塞波尔克罗。流亡的美第奇家族詹波罗-巴格里奥内（Giampolo Baglione）和锡耶纳的第一任暴君潘多尔夫-佩特鲁奇（Pandolfo Petrucci）与他联手摧毁了佛罗伦萨。切萨雷想以归还美第奇家族为借口夺取托斯卡纳。佛罗伦萨人请求法国的保护，路易十二对这个新贵的蚕食感到不满，再次出兵托斯卡纳阻止了他。

信使向教皇宣布了他儿子的每一次成功。当他听说卡梅里诺陷落时，他让全城灯火通明。当时，红衣主教费拉里刚刚去世，他是一个泼妇般贪婪的人，曾是教皇在金融交易中最活跃的工具。他的财富成了博尔哈家族的战利品，因为他们用无懈可击的白粉杀死了他。墓志铭如雨点般落在红衣主教的棺材上，散落在梵蒂冈的各个角落。伯卡德收集了其中最有趣的 25 篇，即使在今天，它们也能让读者感受到当时的气氛。亚历山大最信任的人莫过于这位莫德纳斯人；在他去世前几个月，他竟敢向教皇递交一份针对教皇本人的诽谤书，也许这种胆大妄为对他来说是致命的。据说，指控是以一封印刷品的形式从德国寄来的，一封来自塔兰托城外西班牙营地的流亡罗马人写给流亡在马克西米利安宫廷的西尔维奥-萨维利家族的信。伯卡德也保留了这封信；它是有关博尔吉亚政权统治下罗马状况的真实文献。没有任何其他作品能够如此贴切地描绘这些人的暴行、他们的大小政治活动以及当时充满刺客的罗马城所承受的恐惧。结尾处，作者或许是一位科隆纳人，他呼吁欧洲的王子们为世界除去这场瘟疫。
